# Términos y Condiciones de Uso de Calavibe

Vigente a partir de 11 de Septiembre de 2020

# 1 Introducción

Hola y bienvenido a los Términos y Condiciones de Uso de Calavibe. Los Términos que encontrará a continuación son importantes porque:

* Establecen sus derechos legales en Calavibe
* Explican los derechos que el Usuaro otorga a Calavibe cuando usa Calavibe
* Describen las reglas que todo el mundo debe respetar al utilizar Calavibe
* Contienen una renuncia de reclamaciones colectivas y un acuerdo sobre resolución de disputas mediante arbitraje.

Para Calavibe, el objetivo es que, sin importar el lugar, el país o el idioma, la música esté presente. Es también importante hacer esto sin la necesidad de abusar de su privacidad. En el texto a continuación se encuentran los términos y condiciones por los cuales se rige la aplicación Calavibe y cualquiera de sus productos y servicios derivados.

Por favor, lea cuidadosamente estos Términos y Condiciones de Uso, así como nuestra Política de Privacidad y cualesquiera otros documentos mencionados en estos Términos de Uso y Condiciones.

# 2 Definiciones Importantes

Estas son algunas de las definiciones más importantes para el siguiente documento no siendo las únicas.

* Estos Términos y Condiciones de Uso en adelante «los Términos y Condiciones»

* Calavibe en adelante «Calavibe» o «Nosotros»

* Usuario de la plataforma en adelante «el Usuario»

* Terceros en adelante «Terceros»

* Sitio web, la aplicación para dispositivos móbiles y tabletas en adelante «la Plataforma»

* Anuncios promocionales de artistas miembros de Calavibe en adelante «Anuncios Promocionales»

* Anuncios comerciales de terceros en adelante «Anuncios Comerciales»

* Bandas y artistas miembros de Calavibe en adelante «los Artistas»

* Las Políticas de Privacidad en adelante «las Políticas de Privacidad»

# 3 Introducción

Gracias por elegir Calavibe. Calavibe ofrece servicios de música y otros contenidos relacionados de transmisión en tiempo real personalizados con funciones sociales e interactivas, así como otros productos y servicios que puedan desarrollarse próximamente. Al inscribirse o utilizar cualesquiera de estos servicios de Calavibe, incluyendo todas sus características y funcionalidades asociadas, sitios web e interfaces de Usuario, así como todas las aplicaciones de contenido y de software asociadas a nuestros servicios (conjuntamente, el «Servicio de Calavibe» o el «Servicio»), al acceder a cualquier contenido musical, vídeo, texto, imágenes u otros contenidos o materiales que Calavibe publique a través del Servicio (el «Contenido»), el Usuario está suscribiendo un contrato vinculante con la sociedad Calavibe indicada en la Cláusula 25 (Contacto).

Su contrato con Calavibe incluye estos Términos y Condiciones así como otros términos que acepte, según lo dispuesto en la cláusula Primacía del contrato (Cláusula 5.16), aparte de los términos con cualesquiera terceros (conjuntamente, los «Contratos»). Los Contratos incluyen información sobre futuros cambios en los Contratos (Cláusula 4), renovaciones automáticas (Cláusula 5.2), limitación de la responsabilidad (Cláusula 5.14), [privacidad](/legal_privacidad/), y renuncia de reclamaciones colectivas (Cláusula 6.2). Si desea revisar los términos de los Contratos, podrá encontrar la versión vigente de los mismos en el sitio web de Calavibe. El Usuario confirma que ha leído y comprende los Contratos, que acepta estos Contratos y que acepta quedar vinculado por los mismos. Si no está de acuerdo con los Contratos, o no puede cumplir con ellos, no utilice el Servicio de Calavibe ni acceda a ningún Contenido.

Para utilizar el Servicio de Calavibe y acceder a su Contenido, es necesario que (1) cumpla con los requisitos de edad necesarios de acuerdo al lugar o país en que se encuentre al momento de utilizar el Servicio ya sea de manera independiente o con el consentimiento de padres o tutores según sea el caso, (2) tener capacidad para celebrar un contrato vinculante con Calavibe y que la legislación vigente no le impida hacerlo, y (3) ser residente en un país en el que el Servicio esté disponible. Además, nos garantiza que la información de inscripción que proporciona a Calavibe es veraz, correcta y completa, y se compromete a que se mantenga así en todo momento.

# 4 Cambios en los Contratos

Ocasionalmente, se pueden introducir cambios en los Contratos por motivos legítimos, tales como la mejora de las funciones o características existentes o la adición de nuevas funciones o características al Servicio, la implementación de avances científicos y tecnológicos, y ajustes técnicos razonables al Servicio, garantizar el funcionamiento o la seguridad del Servicio y por motivos de tipo legal o de regulación. Cuando se hagan cambios en los Contratos, los mismos serán notificados de la manera que sea considerada más oportuna en función de las circunstancias, v.g., por medio de un anuncio o aviso destacado en la Plataforma solicitando el consentimiento a estos cambios o un correo electrónico. Los cambios se anunciarán con antelación a los mismos en los casos que esto sea posible, sin embargo, en ocasiones los mismos pueden tener un efecto inmediato dependiendo de las circunstancias o requerimientos legales. La continuidad en el uso del Servicio una vez introducidos los cambios significará la aceptación de los mismos por parte del Usuario. Por lo tanto, el responsabilidad de leer dicho aviso detenidamente, así como la nueva versión de los Contratos. Si el Usuario no desea continuar utilizando el servicio y posee una cuenta de paga puede cancelar la misma poniéndose en contacto con Calavibe.

# 5 Uso de Calavibe

# 5.1 Servicio

En el sitio web, se podrá encontrar las diferentes opciones de servicios brindados al momento de crear una cuenta en Calavibe. Varias opciones se pueden brindar de manera gratuita. El servicio de Calavibe del cual no se requiere pago, se denomina «Servicio Gratuita». Otras opciones requieren de un pago económico para poder ser accedidas y se denominan «Servicios de Paga»y otras pueden requerir otros medios de pago no económico «Servicios Restringidos». Además, es posible que se ofrezcan planes promocionales, membresías o servicios especiales que incluyen diferentes ofertas de productos y servicios de terceros junto con el servicio de Calavibe. Calavibe no es responsable por los productos o servicios proporcionados por dichos terceros, además, Calavibe se reserva el derecho de modificar, rescindir o de alguna otra manera enmendar nuestros planes de suscripción y ofertas promocionales ofrecidos en cualquier momento de conformidad con estos términos.

El objetivo de Calavibe es facilitar el uso de la Plataforma sin importar las fronteras ni la distancia, sin embargo, es posible que el servicio ilimitado no esté disponible para todos los Usuarios.

# 5.2 Pruebas de cuentas

Es posible que periódicamente, Calavibe o Terceros a nombre de Calavibe, puedan ofrecer pruebas de suscripciones pagadas por un tiempo específico, o por una tarifa reducida. Calavibe se reserva el derecho de poder determinar la elegibilidad para dicha prueba, así como retirar o modificar en cualquier momento sin notificación previa y sin responsabilidad alguna en la medida permitida por la ley aplicable.

Para algunas pruebas, será necesario solicitar los detalles de pago. Al proporcionar dichos datos el Usuario acepta que se active el servicio de cobro automático para la suscripción pagada el primer día posterior a la finalización de la prueba de forma recurrente mensual u otro intervalo según el Usuario haya escogido a la hora de tomar el periodo de prueba que será informado con anticipación.

SI EL USUARIO NO DESEA ESTE CARGO, DEBERÁ CANCELAR LA SUSCRIPCIÓN PAGADA ANTES DEL FINAL DE LA PRUEBA SIGUIENDO LAS INSTRUCCIONES RECIBIDAS PARA LA MISMA, YA SEA QUE HAYA TOMADO ESTA PRUEBA DIRECTAMENTE POR MEDIO DE CALAVIBE O POR SERVICIO BRINDADO POR UN TERCERO.

# 5.3 Pagos Cancelaciones y Período de Reflexión (derecho de desistimiento)

# 5.3.1 Facturación

Para adquirir una suscripción pagada, debe de ingresar a Calavibe y seguir los pasos indicados.

Calavibe puede cambiar el precio de la suscripción pagada, incluidas las cuotas de suscripción recurrentes y se avisará de manera oportuna cualquier cambio que se realice en dicho rubro.

Al registrarse para una suscripción pagada en Calavibe, puede cambiar de opinión por cualquier razón y recibir un reembolso total de los fondos pagados dentro de los catorce (14) días a partir del día en se se registró a la suscripción pagada («Periodo de Reflexión») de acuerdo con lo siguiente:

* Si el Usuario se suscribe a un Periodo de Prueba, acepta que el Periodo de Reflexión para dicha Suscripción de Pago en relación con la cual recibe la prueba termina tras un plazo de catorce (14) días naturales tras el comienzo del Periodo de Prueba. Si el Usuario no cancela la Suscripción de Pago antes de que termine el Periodo de Prueba, pierde el derecho a desistir y autoriza a Calavibe para que le cobre el precio acordado mensualmente hasta que el Usuario proceda a la cancelación de la Suscripción de Pago.

* Si el Usuario adquiere una Suscripción de Pago sin Periodo de Prueba, autoriza a que Calavibe le cargue el cobro automáticamente, cada mes o periodo establecido en la suscripción, hasta que el Usuario proceda a la cancelación. El Usuario acepta que el Periodo de Reflexión estará disponible durante el plazo de catorce (14) días naturales tras su compra, pero que el mismo se pierde una vez que el Usuario ha utilizado el Servicio de Calavibe durante dicho periodo.

# 5.3.2 Renovación y Cancelación

La suscripción pagada se renovará automáticamente al final del periodo de suscripción aplicable a menos que cancele la Suscripción Pagada antes del final del período de suscripción vigente en ese momento por medio de las indicaciones recibidas en la suscripción. La cancelación entrará en vigor el día siguiente al último día del período de suscripción actual, y el Usuario será degradado al Servicio Gratuito.

# 5.4 Uso del Servicio

El servicio otorgado por Calavibe y el contenido, son propiedad de los licenciantes de Calavibe o de Calavibe. Se otorga al Usuario un permiso limitado, no exclusivo, y revocable para hacer uso del servicio de Calavibe y un permiso limitado, no exclusivo y revocable para hacer uso personal y no comercial del contenido. Este acceso permanecerá vigente hasta que Calavibe o el Usuario rescindan dicho acuerdo. El Usuario promete y acepta que está utilizando el servicio y el contenido de Calavibe para uso personal, no comercial y que no redistribuirá o transferirá el contenido o el servicio de Calavibe. Las aplicaciones y el contenido, no son vendidas al Usuario ni se transfieren, y Calavibe y sus licenciantes conservan la titularidad de todas la copias de las aplicaciones de software de Calavibe y el contenido incluso después de su uso o instalación en computadoras personales, teléfonos móbiles, tabletas, dispositivos portátiles o cualquier otro dispositivo con capacidad de utilizar nuestros servicios.

El Usuario acepta atenerse a los lineamientos de Usuario y no utilizar el servicio de Calavibe, el contenido, ni ninguna parte del mismo de ninguna manera que no esté expresamente permitida por los convenios a excepción de los derechos que expresamente sean otorgados en diferentes convenios. Calavibe no otorga ningún derecho, título o interés en el servicio de Calavibe o el contenido.

# 5.5 Aplicaciones y Dispositivos de Terceros

El servicio de Calavibe puede estar integrado o interactuar de otra manera con aplicaciones de terceros, sitios web, servicios, y dispositivos de terceros para poner a disposición el servicio de Calavibe. Es posible que estas aplicaciones y dispositivos de terceros tengan sus propios términos y condiciones y políticas de privacidad, y el uso que se haga de estas aplicaciones y dispositivos de terceros se regirá y estará sujeto a dichos términos y condiciones y políticas de privacidad. El Usuario comprende y acepta que Calavibe no respalda y no es responsable del comportamiento, características o contenido de cualquier aplicación o dispositivo de terceros ni de cualquier transacción que se pueda realizar con el proveedor de dichas aplicaciones y dispositivos de terceros, ni Calavibe garantiza la compatibilidad o la continua compatibilidad de las aplicaciones y dispositivos de tercero con el servicio.

# 5.6 Contenido generado por el Usuario

Los Usuarios de Calavibe están en capacidad de publicar, cargar, o contribuir con contenido al servicio, las cuales pueden incluir por ejemplo, imágenes, texto, mensajes, información, títulos de listas de reproducción, descripciones, compilaciones u otro tipo de contenido. El contenido del Usuario, incluye cualquier contenido publicado en la plataforma de Calavibe.

Con respecto a cualquier contenido publicado, el Usuario de Calavibe garantiza ser propietario o autor intelectual de dicho contenido.

Calavibe puede, pero no está en obligación de controlar, revisar o editar el contenido de Usuario. En todos los casos, Calavibe se reserva el derecho de eliminar o inhabilitar el acceso a cualquier contenido de Usuario por cualquier motivo o sin motivo alguno, incluyendo el contenido de Usuario que, a exclusivo criterio de Calavibe, infrinja los Convenios. Calavibe puede tomar medidas sin previa notificación para el Usuario o para un tercero. La eliminación o inhabilitación del acceso al Contenido de Usuario, se realizará a nuestro exclusivo criterio, y no garantizamos eliminar o inhabilitar el acceso a ningún contenido de Usuario específico.

El Usuario es el único responsable por todo el contenido de Usuario que sea publicado por el mismo. Calavibe no es responsable por el contenido de Usuario ni respalda ninguna opinión contenida en ningún contenido de Usuario. Está de acuerdo en que si alguien hace un reclamo contra Calavibe relacionado con el contenido de Usuario, el autor del dicho contenido, debe, en la medida que la legislación local lo permita, indemnizar a Calavibe y mantenerla libre de toda responsabilidad frente a todos los daños, pérdidas y gastos, incluyendo honorarios y costos de abogados razonables derivados de dicho reclamo.

# 5.7 Derechos otorgados por el Usuario

En consideración a los derechos que son otorgados bajo los convenios, el Usuario otorga a Calavibe el derecho de 1. Permitir que el servicio de Calavibe use el procesador, el ancho de banda y el hardware de almacenamiento del dispositivo en el cual se está ejecutando el programa o accediendo al servicio, esto para facilitar el funcionamiento del servicio, 2. proporcionar publicidad y otra información y 3. permitir que nuestros socios comerciales hagan lo mismo.

Si el Usuario proporciona comentarios, ideas o sugerencias a Calavibe en relación con el servicio o el contenido, reconoce que dichos comentarios o contenido no son confidenciales y autoriza a Calavibe a utilizar dichos comentarios sin restricciones y sin pago. Los comentarios se consideran un tipo de contenido de Usuario.

El Usuario Otorga a Calavibe una licencia no exclusiva, transferible, sublicenciable, libre de regalías, perpetua, (o, en jurisdicciones en donde esto no esté permitido, por un plazo igual a la duración de los convenios más veinte (20) años), irrevocable, mundial, totalmente pagada para usar, reproducir, poner a disposición del público (por ejemplo, interpretar o mostrar), publicar, traducir, modificar, crear obras derivadas de, y distribuir cualquiera de los contenidos del Usuario en relación con el servicio a través de cualquier medio, ya sea solo o en combinación con otro contenido o materiales, de cualquier manera y por cualquier medio, método o tecnología, ya sea conocido ahora o creado en el futuro. Además de los derechos específicamente otorgados aquí, el Usuario conserva titularidad de todos los derechos, incluidos los derechos de propiedad intelectual, sobre el contenido de Usuario. Cuando corresponda y esté permitido por la ley aplicable, el Usuario también acepta renunciar a, y no hacer valer ningún «derecho moral» o derechos equivalentes, tal como derecho a ser identificado como el autor de cualquier contenido de Usuario, incluidos los comentarios y el derecho de oponerse al trato peyorativo de dicho contenido de Usuario.

# 5.8 Lineamientos del Usuario

Calavibe respeta los derechos de propiedad intelectual y espera que el Usuario haga lo mismo. Se han establecido algunas reglas básicas para que sean seguidas por el Usuario cuando utilice el servicio para asegurarse que Calavibe sea agradable para todos. Se deben seguir estas reglas y se debe alentar a otros Usuarios a hacer lo mismo. Lo siguiente no está permitido por ningún motivo:

1. Copiar, redistribuir, reproducir, extraer, grabar, transferir, interpretar o mostrar al público, transmitir o poner o poner a disposición del público cualquier parte del servicio de Calavibe o del contenido, o hacer cualquier otro uso del contenido de Calavibe que no esté expresamente permitido según los con convenios o la ley aplicable o que de otra manera infrinja los derechos de propiedad intelectual, tales como los derechos de autor, cobre el servicio de Calavibe o del contenido o cualquier parte de éste.

2. Usar el servicio de Calavibe para importar o copiar cualquier archivo local sobre el que no se tenga derecho legal para importar o copiar de esta manera.

3. Transferir copias de contenido en caché de un dispositivo autorizado o cualquier otro dispositivo a través de cualquier medio.

4. Ingeniería inversa, descompilación, desmontaje, modificación o creación de obras derivadas del servicio de Calavibe, el contenido o cualquier parte del mismo, excepto en la medida permitida por la ley aplicable. Si la ley aplicable permite descompilar cualquier parte del servicio de Calavibe o el contenido cuando sea necesario para obtener la información necesaria para crear un programa independiente que pueda ser operado con el servicio de Calavibe o con otro programa, la información que se obtenga de dicha actividad, sólo podrá ser utilizada para el objetivo anterior y no podrá ser divulgada ni comunicada sin previo consentimiento por escrito de Calavibe a terceros y no podrá utilizarse para crear ningún software o servicio que sea sustancialmente similar en su expresión a cualquier parte del servicio de Calavibe o el contenido.

5. Eludir cualquier tecnología utilizada por Calavibe o cualquier tercero para proteger el contenido o el servicio de Calavibe.

6. Vender, alquilar, sublicenciar o arrendar cualquier parte del servicio de Calavibe o el contenido.

7. Eludir cualquier restricción territorial aplicada por Calavibe o sus licenciantes.

8. Aumentar artificialmente el conteo de reproducciones, tráfico referido, Usuarios referidos, vistas en el sitio o manipular cualquier parte del servicio por medio de robots, escritura u cualquier proceso automatizado; proporcionar o aceptar cualquier forma de compensación o cualquier otro medio.

9. Eliminar o alterar cualquier derecho de autor, marca registrada u otro aviso de propiedad intelectual contenido en el contenido o servicio de Calavibe o proporcionado a través del servicio de Calavibe, incluso con el fin de ocultar o cambiar cualquier indicación de la titularidad o la fuente de cualquier contenido.

10. Evitar o bloquear anuncios del servicio de Calavibe, o crear o distribuir herramientas diseñadas para bloquear los anuncios de cualquier tipo en el servicio de Calavibe.

11. Proporcionar su contraseña a cualquier otra persona o usar el nombre de Usuario y contraseña de otra persona.

12. «Rastrear» el servicio de Calavibe o usar de otra manera cualquier medio automatizado, incluidos robots, crapers y arañas para ver, acceder o recopilar información sobre Calavibe o el servicio proporcionado por Calavibe.

13. Vender una cuenta de Usuario o lista de reproducción o de otra manera aceptar u ofrecer cualquier compensación financiera fuera del funcionamiento normal de Calavibe, o de otro tipo para influir en el nombre de una cuenta o lista de reproducción o el contenido incluido en una cuenta o lista de reproducción, además, promocionar artificialmente el contenido de Calavibe por medios automatizados.

Por favor respetar a Calavibe, los propietarios del contenido y a otros Usuarios del servicio de Calavibe. No participe en ninguna actividad o publique contenido de Usuario, no registre o utilice un nombre de Usuario que sea o incluya material que:

1. Sea ofensivo, abusivo, difamatorio o sea amenazante

2. Que sea ilegal o tenga la intención de promover o cometer un acto ilegal de cualquier tipo, incluidas violaciones de derechos de propiedad intelectual, derechos de privacidad o derechos de propiedad de Calavibe o de un tercero.

3. Que incluya una contraseña de manera intencional de algún Usuario de Calavibe o incluya datos personales de terceros, o tenga intención de solicitar cualquier tipo de información personal.

4. Que incluya contenido malicioso tal como malware, caballos de Troya o virus, o de otra manera infiriera con el acceso de cualquier Usuario al servicio de Calavibe.

5. Que tenga como objetivo o de hecho lo haga, acosar u hostigar a otros Usuarios.

6. Suplantar o tergiversar la afiliación con otro Usuario, persona o entidad, o de otra manera sea fraudulento, falso, falaz o engañoso.

7. Que implique la transmisión de correos masivos no solicitados u otras formas de correo spam, correo no deseado, cadenas de correos o similares.

8. Que implique actividades comerciales o de ventas, tales como publicidad, promociones, concursos, sorteos o esquemas piramidales que no estén expresamente autorizados por Calavibe.

9. Enlaces a, o que hagan referencia o de otra manera promocione productos o servicios comerciales, salvo que esté expresamente autorizado por Calavibe.

10. Que interfiera, o de alguna manera interrumpa el servicio de Calavibe, altere, infrinja o intente sondear, escanear o probar vulnerabilidades en el servicio o en los sistemas de cómputo, la red, las reglas de uso o de cualquiera de los componentes de seguridad de Calavibe, las medidas de autenticación o cualquier otra medida de protección aplicable al servicio, el contenido o cualquier parte del mismo o entre en conflicto con los convenios según lo determine Calavibe.

El Usuario reconoce y acepta que publicar cualquier contenido de Usuario que infrinja estos lineamientos del Usuario o que Calavibe considere razonablemente que infringe estos lineamientos del Usuario puede resultar en la terminación o suspensión inmediata de la cuenta de Calavibe. También acepta que Calavibe puede reclamar su nombre de Usuario cuando sea razonable hacerlo, incluyendo o no si los convenios han sido infringidos. Por tanto, tener en cuenta cómo utiliza el servicio de Calavibe y lo que se comparte. El servicio de Calavibe incluye características sociales e interactivas, incluyendo la posibilidad de publicar contenido de Usuario, compartir contenido y hacer pública cierta información del Usuario. Tomar en cuenta que la información compartida o públicamente disponible puede ser utilizada y compartida por otros Usuarios en Calavibe o en la web, así que se solicita por favor hacer uso cuidadoso de Calavibe y revisar de manera regular la configuración de la cuenta en Calavibe. Calavibe no es responsable de las elecciones realizadas a la hora de publicar o compartir material en el servicio.

La contraseña seleccionada es el medio por el cual se protege el perfil del Usuario o cualquier contenido del mismo, y el Usuario es el único responsable de mantener la contraseña de manera confidencial y segura. Comprende que es responsable de todo uso, incluido cualquier uso no autorizado de su nombre de Usuario y contraseña del servicio. Si la cuenta o la contraseña es robada , o si el Usuario tiene razón para creer que ha habido un acceso no autorizado a su cuenta por parte de un tercero, es preciso notificar a Calavibe de inmediato y además, cambiar la contraseña lo antes posible.

# 5.9 Violación y denuncia del Contenido del Usuario

Calavibe respeta los derechos de los titulares de propiedad industrial e intelectual. Si se cree que algún Contenido infringe los derechos de propiedad industrial e intelectual u otros derechos, se debe consultar la [Política de Derechos de Autor de Calavibe](/legal_derechos_autor/). Si el titular de derechos de autor notifica a Calavibe, a través de los formularios proporcionados por Calavibe, la infracción de un derecho de autor por parte de cualquier contenido, Calavibe puede, a su sola discreción, retirar dicho Contenido del Servicio o tomar otras medidas que Calavibe considere apropiadas, sin informar previamente al Usuario o a la parte que haya proporcionado o publicado dicho Contenido. En caso de que dicho Usuario u otra parte consideren que el Contenido no implica una violación podrán, en ciertas circunstancias, remitir una contranotificación a Calavibe con una solicitud de restauración del contenido eliminado, que Calavibe podrá aceptar o no a su entera discreción.

Si considera que algún Contenido no cumple con las Normas del Usuario (Cláusula 5.8) puede utilizar los medios indicados en la [página de contrato](/soporte_contacto/).

# 5.10 Limitaciones y modificaciones del Servicio

Calavibe hará todo lo posible para que el Servicio de Calavibe esté siempre en funcionamiento. No obstante, ciertas dificultades técnicas, operaciones de mantenimiento o de pruebas, así como las actualizaciones necesarias para reflejar cambios relativos a los requisitos legales y normativos correspondientes podrán, de manera ocasional, causar interrupciones temporales. Calavibe se reserva el derecho a modificar o suspender, periódicamente y en cualquier momento, ya sea de forma permanente o temporal, funciones y características del Servicio de Calavibe, con previo aviso en caso de ser posible, sin obligación ante el Usuario, excepto cuando lo prohíba la ley, a consecuencia de motivos legítimos como la interrupción, modificación o suspensión del Servicio de Calavibe o de cualquier función o característica del mismo, o la necesidad de reparar, realizar mantenimiento o mejorar las funciones o características existentes, o añadir nuevas funciones o características al Servicio, o implementar avances científicos y tecnológicos o garantizar el funcionamiento o la seguridad del Servicio, o por motivos legales o de regulación.

No obstante lo anterior, si el Usuario ha pagado alguna cuota por anticipado por Suscripciones de Pago que Calavibe suspenda permanentemente antes de que finalice el Período de Pago Anticipado (definido en la cláusula Pagos, cancelaciones y período de reflexión), Calavibe le reembolsará al Usuario el importe ya pagado por el Período de Pago Anticipado después de dicha suspensión. El Usuario comprende, acuerda y acepta que Calavibe hará esfuerzos razonables, aunque no tenga la obligación, para mantener, proporcionar soporte, actualizar o mejorar el Servicio, o para proporcionar todo el contenido o parte de éste a través del Servicio. Calavibe y/o los propietarios de los Contenidos pueden eliminar, esporádicamente, cualquier Contenido sin previo aviso. La aplicación de esta Cláusula estará sujeta a los límites de la ley aplicable.

# 5.11 Atención al cliente y disputas

Para recibir atención al cliente sobre temas relacionados con pagos y cuentas («Consultas del Servicio de Atención al Cliente»), el Usuario debe enviar una notificación de incidente al departamento de Atención al Cliente utilizando los medios indicados en la página de [Contacto y Atención al Cliente](/soporte_contacto/). Calavibe hará lo razonablemente posible para responder a todas las Consultas del Servicio de Atención al Cliente en un plazo razonable, sin establecer un compromiso en lo referente a tiempos máximos o mínimos de respuesta o incluso en establecer el compromiso de responder a todas las consultas hechas.

# 5.12 Duración y terminación

Los Contratos se seguirán aplicando hasta que el Usuario o Calavibe los finalicen. Sin embargo, el Usuario reconoce y acepta que la licencia indefinida otorgada por el Usuario en relación con el Contenido del Usuario, incluidos los Comentarios, es irrevocable y, por lo tanto, seguirá vigente después del vencimiento o finalización de cualquiera de los Contratos por el motivo que fuere. Calavie puede terminar los Contratos o suspender su acceso al Servicio de Calavibe en cualquier momento, incluyendo en caso de uso no autorizado por su parte, ya sea real o supuesto, del Servicio de Calavibe o del Contenido, o incumplimiento de los Contratos, o en caso de que Calavibe ritere los Servicios y/o el Contenido (en cuyo caso será proporcionad, si fuere posible, un preaviso con la antelación razonable antes de proceder). Si el Usuario o Calavibe finalizan los Contratos, o si Calavibe suspende el acceso al Servicio de Calavibe, el Usuario acepta que Calavibe no será responsable ante el Usuario y que no deberá reintegrar ningún importe que el Usuario ya haya abonado, en la medida en que lo permita la ley aplicable. El Usuario puede finalizar los Contratos en cualquier momento. Para obtener información sobre cómo cancelar la cuenta de Calavibe, se deben seguir los pasos indicados a la hora de iniciar dicho contrato o por los medios de contacto indicados en la página de [Contacto y Atención al Cliente]('soporte_contacto'). Esta cláusula se aplicará en la medida en que lo permita la ley aplicable.

Las cláusulas 7, 8, 9, 11, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, y 24 del presente documento, así como otras cláusulas de los Contratos, que explícitamente o por su naturaleza deban sobrevivir a la terminación de los Contratos, seguirán vigentes después de la misma.

# 5.13 Garantía y exención de responsabilidad

EL USUARIO COMPRENDE Y ACEPTA QUE EL SERVICIO CALAVIBE SE PROPORCIONA «EN EL ESTADO EN EL QUE ESTÁ» Y «SEGÚN DISPONIBILIDAD», SIN GARANTÍA EXPRESA NI IMPLÍCITA Y SIN NINGÚN TIPO DE CONDICIÓN. NI CALAVIBE NI LOS PROPIETARIOS DE LOS CONTENIDOS HACEN NINGUNA DECLARACIÓN Y NO OTORGAN NINGUNA GARANTÍA O CONDICIÓN SOBRE LA CALIDAD ÓPTIMA, COMERCIALIZACIÓN E IDONEIDAD PARA UN DETERMINADO FIN NI SOBRE LA NO INFRACCIÓN. NI CALAVIBE NI LOS PROPIETARIOS DE LOS CONTENIDOS GARANTIZAN QUE EL SERVICIO CALAVIBE ESTÉ LIBRE DE MALWARE U OTROS COMPONENTES DAÑINOS. ADEMÁS, CALAVIBE NO DECLARA, AVALA, RECOMIENDA, GARANTIZA NI ASUME RESPONSABILIDAD ALGUNA POR APLICACIONES DE TERCEROS, EL CONTENIDO DE APLICACIONES DE TERCEROS (O EL CONTENIDO DE LAS MISMAS), EL CONTENIDO DE USUARIO, DISPOSITIVOS O CUALQUIER OTRO PRODUCTO O SERVICIO PROMOCIONADO U OFRECIDO POR TERCEROS EN EL SERVICIO CALAVIBE O A TRAVÉS DE ÉSTE, O EN CUALQUIER SITIO WEB VINCULADO, O QUE APAREZCA EN UN BANNER U OTRO TIPO DE PUBLICIDAD. CALIVBE NO ES RESPONSABLE EN RELACIÓN CON NINGUNA TRANSACCIÓN ENTRE EL USUARIO Y TERCEROS PROVEEDORES RELATIVA A LO ANTERIORMENTE MENCIONADO.

NINGUNA RECOMENDACIÓN O INFORMACIÓN QUE HAYA RECIBIDO POR PARTE DE CALAVIBE, YA SEA POR ESCRITO U ORALMENTE, CONSTITUIRÁ UNA GARANTÍA EN NOMBRE DE CALAVIBE. CUANDO USE EL SERVICIO CALAVIBE PODRÁ TENER ACCESO A FUNCIONES DE FILTRADO DE CONTENIDO EXPLÍCITO (v.g., DIRIGIDO A ADULTOS), PERO A PESAR DEL USO DE ESTAS FUNCIONES el Usuario PODRÁ RECIBIR IGUALMENTE DICHOS CONTENIDOS EXPLÍCITOS, POR LO QUE NO DEBE CONFIAR EN DICHAS FUNCIONES PARA FILTRAR LA TOTALIDAD DEL CONTENIDO EXPLÍCITO.

SIN PERJUICIO DE LO ANTERIOR, NADA DE LO CONTENIDO EN ESTA CLÁUSULA RESULTARÁ EN LA LIMITACIÓN DE LA RESPONSABILIDAD DE CALAVIBE EN CASO DE INCUMPLIMIENTO O CUMPLIMIENTO INADECUADO TOTAL O PARCIAL DE SUS OBLIGACIONES ESENCIALES RELATIVAS A LA PRESTACIÓN DEL SERVICIO CONFORME A LOS CONTRATOS. ESTA CLÁUSULA SERÁ DE APLICACIÓN EN LA MEDIDA EN QUE LO PERMITA LA LEY APLICABLE.

ESTA CLÁUSULA NO AFECTA A LO DERECHOS LEGALES DEL USUARIO COMO CONSUMIDOR.

# 5.14 Limitaciones

EL USUARIO ACEPTA QUE LA ÚNICA Y EXCLUSIVA SOLUCIÓN DE LA QUE DISPONE EN CASO DE PROBLEMAS O INSATISFACCIÓN CON EL SERVICIO DE CALAVIBE ES LA DESINSTALACIÓN DEL SOFTWARE DE CALAVIBE Y DEJAR DE USAR EL SERVICIO. el Usuario ACEPTA QUE CALAVIBE NO TIENE NINGUNA OBLIGACIÓN O RESPONSABILIDAD DERIVADA O RELATIVA A LAS APLICACIONES O LOS CONTENIDOS DE TERCEROS, DISPONIBLES A TRAVÉS O EN RELACIÓN CON EL SERVICIO DE CALAVIBE Y, SI BIEN SU RELACIÓN CON DICHAS APLICACIONES DE TERCEROS PUEDE REGIRSE POR ACUERDOS INDEPENDIENTES CON DICHOS TERCEROS, EL ÚNICO RECURSO DEL QUE DISPONE RESPECTO A CALIVIBE ANTE CUALQUIER PROBLEMA O INSATISFACCIÓN CON LAS APLICACIONES DE TERCEROS O SU CONTENIDO CONSISTE EN DESINSTALAR Y/O DEJAR DE USAR DICHAS APLICACIONES.

EN NINGÚN CASO CALAVIBE, SUS DIRECTIVOS, ACCIONISTAS, EMPLEADOS, AGENTES, ADMINISTRADORES, SUBSIDIARIAS, FILIALES, SUCESORES, CESIONARIOS, PROVEEDORES O LICENCIANTES SE RESPONSABILIZARÁN DE:

(1) CUALQUIER PÉRDIDA O DAÑO (INCLUYENDO CUALESQUIERA DAÑOS INDIRECTOS, ESPECIALES, INCIDENTALES, PUNITIVOS O EJEMPLARES) NO PREVISIBLES. LAS PÉRDIDAS O DAÑOS SE CONSIDERAN PREVISIBLES, BIEN SI ES OBVIO QUE VAYAN A PRODUCIRSE O SI EN EL MOMENTO EN QUE SE CELEBRÓ EL CONTRATO TANTO CALAVIBE COMO EL USUARIO SABÍAN QUE PODRÍAN PRODUCIRSE; (2) CUALQUIER: (A) PÉRDIDA DE USO; (B) PÉRDIDA DE DATOS;(C) PÉRDIDA DE NEGOCIO; (D) PÉRDIDA DE BENEFICIOS; O . (E) DAÑOS A DISPOSITIVOS, EN LA MEDIDA EN QUE EL USUARIO HUBIERA PODIDO EVITAR DICHOS DAÑOS SI HUBIERA SEGUIDO LAS RECOMENDACIONES DADAS POR CALAVIBE DE IMPLEMENTAR ACTUALIZACIONES EN LOS SERVICIOS O CONTENIDO O SI DICHOS DAÑOS SON CONSECUENCIA DE LA FALTA DE CUMPLIMIENTO POR PARTE DEL USUARIO EN SEGUIR DE MANERA CORRECTA LAS INSTRUCCIONES DE INSTALACIÓN O EN EL CUMPLIMIENTO DE LOS REQUISITOS MÍNIMOS DE SISTEMA QUE FUERON RECOMENDADOS POR CALAVIBE.

EN TODOS LOS CASOS PRODUCTO DEL USO O DE LA IMPOSIBILIDAD DE USO DEL SERVICIO CALAVIBE, LAS APLICACIONES DE TERCEROS, O EL CONTENIDO DE LAS APLICACIONES DE TERCEROS, INDEPENDIENTEMENTE DEL MARCO LEGAL Y DEL HECHO DE QUE CALAVIBE HAYA RECIBIDO ADVERTENCIA DE LA POSIBILIDAD DE DICHOS DAÑOS, Y AUN CUANDO UNA COMPENSACIÓN NO CUMPLA CON SU FIN ESENCIAL;

(3) LA RESPONSABILIDAD AGREGADA POR TODAS LAS RECLAMACIONES RELATIVAS AL SERVICIO CALAVIBE, APLICACIONES DE TERCEROS O EL CONTENIDO DE LAS APLICACIONES DE TERCEROS NO SUPERARÁ LOS IMPORTES QUE el Usuario HAYA PAGADO A CALAVIBE DURANTE EL TRANSCURSO DE LOS DOCE MESES ANTERIORES A SU RECLAMACIÓN; O

(4) EL INCUMPLIMIENTO O CUMPLIMIENTO INADECUADO O RETRASO RESPECTO DE LAS OBLIGACIONES DERIVADAS DE LOS CONTRATOS POR FUERZA MAYOR O CUALQUIER CAUSA QUE NO SEA RAZONABLEMENTE PREVISIBLE O ESTÉ FUERA DEL CONTROL RAZONABLE DE CALAVIBE.

Nada en los Contratos elimina o limita la responsabilidad de Calavibe en caso de fraude, declaración falsa, muerte o lesiones personales causadas por su negligencia y, si así lo exige la ley vigente, por negligencia grave.

ESTA CLÁUSULA SERÁ DE APLICACIÓN EN TODA LA EXTENSIÓN PERMITIDA POR LA LEY APLICABLE. EL USUARIO PUEDE TENER DERECHOS CONFORME A LA LEY APLICABLE EN SU JURISDICCIÓN QUE LE PROPORCIONEN COMPENSACIONES ADICIONALES A LAS ESTABLECIDAS ANTERIORMENTE.

# 5.15 Derechos de terceros

El Usuario reconoce y acepta que los propietarios del Contenido y ciertos distribuidores (como proveedores de tiendas de aplicaciones) serán considerados beneficiarios de los Contratos y tienen derecho a exigir su cumplimiento frente al Usuario. Salvo en los casos establecidos en esta cláusula, los Contratos sólo le otorgan derechos al Usuario y a Calavibe y, en ningún caso, crearán derechos en beneficio de terceros. Además, el derecho a terminar, rescindir o aceptar cualquier variación, renuncia o resolución de los Contratos no está sujeto al consentimiento de cualquier otra persona.

Si el Usuario descargado la aplicación de la tienda App Store de Apple, Inc. («Apple») o si usa la aplicación en un dispositivo iOS, declara que ha leído, comprendido y acepta el siguiente aviso sobre Apple. Este Contrato se suscribe únicamente entre el Usuario y Calavibe, y no con Apple, y Apple no es responsable del Servicio ni de su contenido. Apple no tiene ninguna obligación de proporcionar ningún tipo de servicio de mantenimiento y soporte en relación con el Servicio. En caso de que el Servicio no cumpla con alguna de las garantías aplicables, el Usuario deberá notificar a Apple, y Apple le reembolsará el precio de compra correspondiente a la aplicación y, en la medida en que lo permita la ley aplicable, Apple no tiene ninguna otra obligación de garantía en relación con el Servicio. Apple no es responsable de las reclamaciones realizadas por el Usuario o terceros sobre el Servicio o su posesión y/o uso del Servicio, incluyendo: (1) reclamaciones sobre responsabilidad civil relativas a los productos, (2) cualquier reclamación de que el Servicio no cumple con los requisitos legales o normativos aplicables, y (3) reclamaciones que surjan en virtud de leyes sobre protección del consumidor o cualquier normativa similar. Apple no es responsable de la investigación, defensa, solución o eliminación de ninguna reclamación de terceros relativa a la infracción por el Servicio y/o su posesión y el uso de la aplicación de los derechos de propiedad industrial e intelectual de terceros. Usted acepta cumplir con todos los términos de terceros que sean de aplicación a la hora de usar el Servicio. Apple, y las filiales de Apple, son terceros beneficiarios de este Contrato y, al aceptar este Contrato, Apple tendrá derecho (y se considerará que aceptó el derecho) a exigir, frente al Usuario, su cumplimiento como tercero beneficiario de este Contrato. Por la presente, el Usuario declara y garantiza que (1) no reside en un país que esté sujeto a embargos del gobierno estadounidense o que el gobierno estadounidense lo haya designado como país «que avala el terrorismo», y (2) que no está incluido en ninguna lista del gobierno estadounidense de partes prohibidas o restringidas.

# 5.16 Contrato completo

Salvo en los casos estipulados en esta cláusula, o según lo acordado explícitamente por escrito entre el Usuario y Calavibe, los Contratos constituyen todos los términos y condiciones acordados entre el Usuario y Calavibe y sustituyen cualquier contrato anterior relacionado con el objeto de estos Contratos, ya sean verbales o escritos.

Sin embargo, se solicita tener en cuenta que ciertos aspectos derivados de la utilización del Servicio de Calavibe pueden regirse por contratos adicionales. Esto podría incluir, por ejemplo, el acceso al Servicio de Calavibe mediante una tarjeta regalo, Periodos de Prueba gratuitos o con descuento, o junto con otros servicios. Cuando el Usuario reciba una oferta relativa a dichas formas de uso, se le entregará un contrato adicional, y podrá tener la oportunidad de aceptar términos adicionales. Algunos de esos términos adicionales figuran en la página web de Calavibe. Siempre que haya un conflicto irreconciliable entre cualquiera de los términos adicionales y estos Términos, prevalecerán los términos adicionales.

# 5.17 Independencia, renuncia e interpretación

Salvo que se indique lo contrario en estos Contratos, si por cualquier motivo o en cualquier medida, alguna cláusula de los Contratos se considerase inválida o inaplicable, dicha invalidez o inaplicabilidad de ninguna manera afectará ni entrañará la invalidez o inaplicabilidad del resto de cláusulas de los Contratos, y la aplicación de dicha cláusula se hará cumplir en la medida en que lo permita la ley.

El hecho de que Calavibe o los terceros beneficiarios no hagan cumplir los Contratos o las cláusulas de éstos, no supondrá la renuncia del derecho de Calavibe o de los terceros beneficiarios a hacerlos cumplir.

Tal y como se utilizan en estos Términos, las palabras «incluir» e «incluyendo,» y sus variaciones, se considerarán seguidas de las palabras «sin carácter exhaustivo».

# 5.18 Cesión

Calavibe podrá ceder los Contratos y cualquiera de los derechos que de ellos se deriven, en todo o en parte, y podrá delegar cualquiera de sus obligaciones en virtud de los Contratos. El Usuario no podrá ceder a terceros estos Contratos, ni total ni parcialmente, ni tampoco podrá transmitir o sublicenciar sus derechos en virtud de estos Contratos.

# 5.19 Indemnidad

El Usuario acepta mantener indemne y exonerar a Calavibe de todo daño, pérdida y gasto de cualquier índole (incluidos costes y honorarios razonables de abogados) que surjan o estén relacionados con: (1) su incumplimiento de cualquiera de los Contratos; (2) cualquier Contenido del Usuario que el Usuario publique o aporte de cualquier otra forma; (3) cualquier actividad en la que el Usuario participe en el Servicio de Calavibe o a través del mismo; y (4) su incumplimiento de cualquier ley o derecho de terceros.

# 6 Legislación aplicable, arbitraje obligatorio y jurisdicción

# 6.1 Elección de leyes / Jurisdicción

Este Contrato y cualquier disputa o reclamo con respecto al mismo (sea contractual o no) que surjan en relación o en conexión con el mismo, están sujetos a la legislación de la República de Costa Rica.

Cada parte acuerda de manera irrevocable que las cortes legales de la República de Costa Rica tendrán jurisdicción irrevocable para resolver cualquier disputa o reclamo (ya sea contractual o no) que surjan en relación o en conexión con este contrato.

# 6.2 RENUNCIA DE RECLAMACIONES COLECTIVAS

EN LA MEDIDA EN QUE LO PERMITA LA LEY APLICABLE, EL USUARIO Y CALAVIBE ACUERDAN PODER PRESENTAR RECLAMACIONES CONTRA EL OTRO EXCLUSIVAMENTE A TÍTULO PERSONAL Y NO COMO DEMANDANTES O MIEMBROS DE UN GRUPO DE DEMANDANTES EN UNA RECLAMACIÓN COLECTIVA O REPRESENTATIVA. Salvo que el Usuario y Calavibe así lo dispongan, ningún árbitro o juez podrá acumular más de una demanda presentada por una persona, ni dirimir de ningún otro modo ninguna forma de procedimiento colectivo o de representación.

# 7 Contacto

Para cualquier consulta en cualquier respecto por parte del Usuario se debe hacer por medio del servicio de [Atención al Cliente de Calavibe]('/soporte_contacto/')

Gracias por leer los Términos. ¡Esperamos que disfrute de Calavibe!

# Enlaces a versiones anteriores

Este documento y otros referentes al tema legal se encuentran en un repositorio en GitLab el cual puede utilizar con el fin de ver versiones anteriores, esto brinda transparencia y claridad en los cambios que se han dado.

[https://gitlab.com/calavibe/politicas](https://gitlab.com/calavibe/politicas)

